蘋果超越富國銀行 成巴菲特頭號持股

蘋果已超越富國銀行，成為「股神」巴菲特執掌波克夏公司的頭號持股。不僅如此，蘋果股票在避險基金間也十分搶手。

彭博資訊彙整的數據顯示，波克夏去年底提高蘋果持股，價值280億美元，超越其持有、價值278億美元的富國銀行股權，蘋果因而成為波克夏持有的市值最大股票。

蘋果股價今年來持續上漲，至15日止已上漲了2.2%，這也讓波克夏持有的蘋果股權價值更增至286億美元，其富國銀行持股價值則減少至275億美元。為將持股比率降至監管門檻下，波克夏也一直在減碼富國銀持股。

此外，據彭博彙整近期公開申報資料，有29家避險基金在揭露的股權投資中，有超過5%是蘋果股權，這些基金持有的股權占蘋果在外流通股的0.3%，每季需向美國證管會（SEC）申報投資資料的避險基金共有800多家，全部擁有的蘋果股權占蘋果流通股權的1.2%。蘋果的其他同業未該公司一樣受到避險基金的青睞。

又話巴菲特唔用iPhone

股神巴菲特身家高達2.5兆台幣，向來以「價值型投資」策略征戰股海，上季他又持續瘋狂加碼蘋果股票，目前持股價值已高達8200億台幣，但諷刺的是，巴菲特卻使用三星掀蓋手機，而三星智慧手機一直是蘋果iPhone競敵，即使蘋果執行長庫克年年勸巴菲特換iPhone，可巴爺爺就是愛用三星，讓庫克對他沒轍。

巴菲特旗下的波克夏公司揭露最新持股明細，去年第4季增持蘋果股票23.3%至1.6億萬股，總價值約280億美元（約台幣8215億元），躋身蘋果第4大股東，加碼幅度是前1季的8倍之多，可見股神狂是看好蘋果長線投資潛力及iPhone等相關產品豐厚利潤。

相較於狂掃蘋果股票，波克夏逆勢大砍IBM持股高達94.5%，只剩下205萬股左右，由於IBM營收迅速下滑，迫使巴菲特做出砍股決定。其實早在去年5月波克夏股東會時，巴菲特就坦言當初對IBM的投資有點瑕疵，並透露已開始減碼持股。

巴菲特上月接受CNBC訪問時秀出他的三星掀蓋手機，說他不急著用iPhone，還透露庫克每年聖誕節都會寄卡片提醒他該換1支iPhone了，可他仍不為所動。

當時受訪他還開玩笑表示：「等我真的買iPhone時，可能幾乎到處都是，且人手1支，我會是最後一個購買iPhone的人。」

原來老巴用三星電話

佢部電話只要打俾老婆 秘書 公司 完

蘋果股東大會落幕，看看這些有錢人到底關起門來討論了什麼
由 蘋果仁 · 二月 17, 2018

美國時間昨天的早上九點，蘋果在新園區 Apple Park 舉辦了2018 年的股東大會；在股東大會上，蘋果會針對許多議題向股東們尋求意見及投票，另外執行長庫克也必須在股東會上回答公司營運類的問題。

蘋果的股東大會原則上並不對外開放，但蘋果還是邀請了包括 CNET 在內的幾家媒體，讓外界得知這次股東會所作出的決議。

在投票過程中，一共有六個議程，其中以下四個順利通過：

重新選舉董事會，包括 Tim Cook 在內的八個人都通過。
批准安永聯合會計師事務所繼續提供蘋果服務。
非員工董事的股票計畫。
高階管理人員的薪酬決議。
另外在股東們向 Tim Cook 詢問的環節中，也有一些重點：
iPhone X 的用戶滿意度高達 99%
Apple Watch、AirPods 在內的穿戴式裝置在 2017 年的銷售規模已經接近一家世界 300 強企業的水準。

2017 年蘋果收購了 19 家公司，此一數字在 2018 年將會繼續成長，歸因於蘋果將數千億美元的海外資金移回境內。

蘋果已經開始規劃適合接替庫克的 CEO 人選，這是每年股東大會的固定議題。
移動支付在全球的發展比庫克想像的還要慢，但由於現在 Apple Pay 正高速擴張，庫克表示自己或許能活著看到現今消失的那天。

庫克沒有正面回應現在正熱門的區塊鏈問題。
庫克認為 Apple Store 不會消失，因為人與人互動才是最好的體驗。

蘋果沒有打算推出口腔健康領域的產品。（所以短時間內看不到蘋果牙刷了）

Apple Park 不會向一般民眾開放，因為裡面太多機密。
除了這些問題以外，也有股東直接踢館，表示現在的 iPhone 還停留在 iOS 9，因為新版 iOS 實在太爛了；但也表示自己不會賣掉蘋果股票，因為其他品牌的產品更爛。

老婆死左

年年吹出少左貨黎壓價收貨
跟本上年都係賣多左機

蘋果「一家打全部」！iPhone 拿下全球智慧手機營收過半市占

蘋果（Apple）iPhone X 價格高昂，一支要價約 1 千美元，而蘋果雖未公布 iPhone X 的具體銷售數據，不過 iPhone X 已成功提高 iPhone 平均售價，也讓蘋果「一家打全部（蘋果 iPhone 營收超越其他所有競爭對手營收的合計值）」，上季（2017 年 10-12 月）蘋果拿下全球智慧手機整體營收過半市占

日本蘋果情報網站 iPhone Mania 16 日報導，根據市場調查公司 Strategy Analytics（SA）公布的資料顯示，上季蘋果智慧手機（iPhone）營收達 614 億美元（蘋果官方公布的數據為 615 億美元），占全球智慧手機整體營收比重從 2017 年同期（2016 年 10-12 月）的 48.5% 上揚至 51.0%。蘋果市占過半也顯示 iPhone 營收高於其他競爭對手的營收加總值。

上季三星智慧手機營收為 189 億美元，以 15.7%（2017 年同期為 14.5%）的市占率位居第 2；華為以 84 億美元、市占率 7.0%（2017 年同期為 6.5%）排第 3。上季 iPhone 營收達三星智慧手機營收的 3 倍、華為的 7 倍。

SA 指出，蘋果能拿下全球智慧手機營收過半市占的最大功臣，就是要價約 1 千美元的 iPhone X。上季 iPhone 平均售價為 796 美元，較 2017 年同期的 695 美元揚升約 100 美元，是業界平均價格的約 3 倍水準。

根據蘋果公布的財報資料顯示，上季 iPhone 全球銷售量較 2017 年同期下滑 1% 至 7,730 萬支。iPhone 銷售量雖下滑，不過因平均售價揚升，激勵蘋果上季營收較 2017 年同期成長 13% 至 883 億美元，營收創下季度別史上新高紀錄。

（本文由 MoneyDJ新聞 授權轉載；首圖來源：shutterstock）